俄國通過與蒙古戰略夥伴協議 外媒稱對抗中國

圖為俄羅斯總統普廷。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕蒙古是俄羅斯與中國之間的「十字路口」，戰略位置重要，俄國近日通過與蒙古戰略夥伴關係協議，外媒分析，蒙古可能藉此抵抗中國威脅，而俄國則盼恢復前蘇聯影響力。

《美國之音》報導，俄羅斯上議院聯邦委員會8日全票通過批准與蒙古的睦鄰友好和全面戰略夥伴關係協議，下議院也在先前通過，俄羅斯外交部亞洲第一局局長基諾維耶夫表示，邀請蒙古加入集體安全防務組織對俄國至關重要，該組織成員包括俄羅斯、亞美尼亞、白俄羅斯、哈薩克、吉爾吉斯、塔吉克。

報導指出，組織內成員可以用較便宜價格購買俄國武器，並在成員國境內舉行軍演。報導認為，若在蒙古軍演，甚至加入伊斯坎德爾飛彈系統，將對中國造成威脅，親俄媒體則分析，集體安全防務組織的國家均有各自禦敵目標，像是亞美尼亞對抗土耳其與亞塞拜然、中亞國家則對抗阿富汗，蒙古的目標可能是中國。

報導表示，俄羅斯、蒙古、中國有著三方互動機制，但中國在蒙古擴大影響的同時，俄國也加強了跟蒙古的合作。

攞埋東北同內蒙啦

契弟冇所謂的

俄羅斯開始郁黎郁去

習大大四面楚歌咁慘唔反習仔了

聽日後日記得投票

普京：內蒙自古為蒙古領土

邊有郁過
人地只係唔會幫美國 但無話撐支那

都好擔口下其實
好似見你支那唔敢開兩條戰線
就攞尻你命

次次一有事就抽支國水
國策嚟

WHO都無幫美國
國安法又撐
美俄合作都係枱底做 唔會公開

蒙古鐵騎又可以再將中原踩在腳下

蒙古突騎

Moscow Moscow

俄:黃河以北我嘅
美:長江以南我嘅
中:等我幫你地做緩衝區

俄佬無死錯人 , 最後都唔會企錯邊

飛奔大漠中，不畏懼冷風似刀

蒙古窮過西

俄羅斯經歷完冷戰 比支那出賣 仲點會信支那

阿富汗 同圖博 比印度
東北三省 內蒙古 新疆 比俄羅斯!

廣東 東北畀英國 因為香港比英國殖民統治過,
廣東西南畀美國!

中方敦促俄方停止借任何名義、以任何方式干涉香港事務和中國內政，否則必將搬起石頭砸自己的腳。

廣東省比英國!

作為大英帝國復活

但係當年俄羅斯主動賣領土比美國
Alaska

成吉思汗: 咁大件肥肉 試過就番唔到轉頭

口交部: 。。。

契弟邊度敢岀聲

邊有得咁講佢賣嗰陣18xx 年
後勤上幾難搞
又唔知有咁多資源

就算唔買都一定長期俾美加搞
賣咗賺返筆好過乜都無晒

但佢自己攪
應該冇美國打理得咁好

元朝

21世紀華沙公約

比契哥當狗咁撚

契哥解放新疆

唔差在攞埋北京、上海！

當年都係蘇聯推動蒙古脫離支那獨立
同埋蒙漢歷史上係世仇
點計都係親俄
以前蘇聯時代 都試過直接駐軍蒙古

不嬲蒙古都係跟俄佬㗎喇,如果蒙古親中會威脅到俄羅斯.

同意

俄羅斯人不嬲都愛國嘅,但移到民都係會走嘅.

俄佬比個名中國話撐國安法只係基於一向傳統嘅聯盟關係，但自己冇出過聲。

近一、兩年契哥好似撚狗咁撚契弟，難保一日唔掉轉槍頭。相反美俄近年好似冇乜紛爭，對上一次可能講緊俄佬吞克里米亞。一陣侵侵話唔反對普京又玩永續，就隨時變同一陣線。

不嬲全班第一二名都係白皮大隻仔拗開手瓜, 唔知隻黃皮暴發戶有咩quli伸隻手出黎

想睇返話要開戰個張圖

俄仔好醒
次次有機都食人地

賣之前唔知alaska有資源架，未有先進儀器探測到地底既礦層同石油
果陣美國都好多人反對買alaska

俄佬直接揮軍南下啦

自古以黎 北面南下都係 收佢皮既好地理位置

普京才是撚狗皇, 真係好醒目

一點都不能少！
但可以缺一大塊

推 抗爭Mind Map #國際戰線 #一國兩制已死 #馬格尼茨基人權法 #快閃文宣 #特區免簽地位 #黃色經濟圈

佢老味有兩個臭錢就扮大哥

冇俄佬撐冇美帝生意

餓死幾億人啦

俄仔唔會幫美國又唔會打美國
同美國維持非敵非友關係

但有着數一定拎
俄佬聯蒙聯印打中國不知幾開心

又撚尻契弟

中國邊夠膽打俄佬，之前小粉紅屌俄佬食左海參崴，中共重要叫返佢哋接受現實 最極限都係蒙古借個場俾佢哋玩下小規模算

其實俄國呢個term算唔算蝗語

讓兩廣俾香港，其他俾晒佢哋

中蘇決裂嘅時候o係蒙古邊境打過.

全支那其實都係蒙古領土

東南西北四面都係敵人

口交部唔敢出聲

係時候統一番內蒙古同外蒙古了

南蒙古

冇賣隨時被美國食埋
到時真係賠了夫人又折兵

蒙古：亞洲自古以來是蒙古領土

幫蒙古海軍擴軍

正契弟

ha ha ha ha ha!